迪士尼《花木蘭》爸像習近平 劉亦菲畫華為妝

真人版電影《花木蘭》（網路圖片）

木蘭父「好像習近平」

預告片中最吸引網友的是飾演木蘭父親的演員，因為長相極像習近平，讓網友掀起一陣討論，調侃說「看了幾遍，確認是習總」、「原來木蘭她爸是習近平」 、「超像」。

劉亦菲畫「華為妝」老外看不懂

最有趣的是，國內、海外觀眾對真人版電影《花木蘭》的反應與討論焦點大不同。

他們疑惑，為什麼花木蘭要把華為的Logo畫在額頭上？這讓劉亦菲原本淡雅精緻的面容，變成「人體彩繪」；也許多網友戲稱這簡直就是「華為妝」。

不過，也有人解釋說，此妝容正好符合《木蘭辭》中的描寫的「當窗理雲鬢，對鏡貼花黃。」還原了魏晉南北朝時期女子的妝容。

「花木蘭」真人版預計2020年春季上映，故事講述皇帝有一天突然下令，每一戶人家都必須要有一名男丁加入軍隊，一起抵抗北方入侵的外族。花木蘭身為長女，毅然決定替父從軍。她換上男裝，用了男人的名字成功混入軍中，一路屢建戰功，讓家族引以為傲。

個妝仲衰撚過呀梅

劉亦菲搞什麼